\section{Aufbau und Durchführung}
Als erstes soll die Dampfdruckkurve im Bereich von $p\leq 1 \mathrm{Bar} $ bestimmt werden.
Dazu wird die in Abbildung 3 gezeichnete Versuchsapparatur verwendet.
Als erstes wird der Mehrhalskolben mit Hilfe der Wasserstrahlpumpe evakuiert, was bis zu einem Restdruck von etwa 160 mBar möglich ist.
Darauf wird der Absperrhahn und das Drosselventil geschlossen und die Wasserstrahlpumpe zu gedreht.
Jetzt erhitzt man den Mehrhalskolben und das darin enthaltene Wasser mit der über den Netzgenerator betriebenen Heizhaube.
Zeitgleich wird begonnen den Rückflusskühler mit Wasser zu Durchlaufen.
Die Kühlung dient dazu eventuell entweichenden Dampf zu kondensieren.
Die Temperatur des Dampfes wird nun an dem auf der Abbildung rechten Thermometer abgelesen und bis auf 100 °C erhöht.
Zur Kontrolle dient das zweite Thermometer im Wasser.

Zur Bestimmung der Dampfdruckkurve oberhalb von 1 Bar wird der Versuchsaufbau aus Abbildung 4 verwendet.
Zuerst wird das destillierte und entgaste Wasser in den Stahlzylinder gefüllt.
Mit Hilfe der strombetriebenen Heizwicklung wird das Wasser im Inneren des Stahlzylinders erhitzt.
Der Die Temperatur des Zylinderinneren wird mit einem Digitalen Thermometer gemessen, der Druck mit einem Manometer, dessen Rohrverbindung mit Wasser gekühlt wird.
Der Druck wird so bis zu einem Höchstwert von etwa  13.6 Bar gemessen.

\label{sec:Durchführung}
